[紀錄片]Netflix《美國工廠》— 中資企業入侵警世鐘

套紀錄片岩岩上架，內容講中資汽車玻璃公司喺美國Ohio、前身係通用汽車廠房設廠，一批失業左好耐嘅居民因為有返工作機會而覺得有希望。但最後

劇透

套野我睇到嘅係
1. 中資企業文化以利益為上，當員工機器咁用
2.潛在嘅種族歧視，外國人不受重用
3.外國接受中國投資，同時帶中國工人移居當地，根本就益唔到居民

btw，netflix而家推岀來，好波

push

netflix抵我每月進貢幾十蚊斜佢

俾佢

3.外國接受中國投資，同時帶中國工人移居當地，根本就益唔到居民

一帶一路都係咁

Chinese colonialism

中國人d小家又無品既性格

睇咗，間廠嘅命運好似香港，嗰度啲美國員工嘅處境就好似香港人，支那人嘅殖民手法一式一樣

企業版一國兩制

推

警世

仲以為係會歌功頌德chinazi

知乎啲影評
好似淨係睇左前半part咁

支那人只會煩到當地居民。

力架馬好波

下面有個人形生物屌佢

Push

上影比全世界睇到中國幾黑暗

Pish

根本香港情況既公司版

推爆佢

證明左終國個套只係得終國岩用

必須將新疆燈柱未成形前，連根拔起。行動方案討論

1. 中資企業文化以利益為上，當員工機器咁用
2.潛在嘅種族歧視，外國人不受重用
3.外國接受中國投資，同時帶中國工人移居當地，根本就益唔到居民

1. 本身中資就係咁，唔係去到美國先係咁
2. 正常，外資黎香港唔撚係咁？
3. 緊係益自己人先啦，有剩咪跌D比你囉，合情合理合法

真係要睇

支共而家套手法其實比起當年二戰納粹日本軍國主義，對全世界既威脅更大，當年用軍事侵略，起碼大家都可以硬橋硬馬咁打，但時代進步，支共用經濟，用人口去對世界進行侵略，將自己一套極權高壓既手段延伸到全世界，務求要其他國家屈服於其下

劇透

一開始就話係中美合作，氹咗班美國人落叠之後就開始剝削你。人工低，工作環境差，員工投訴仲話美國人管唔住，炒埋美國高層俾同胞上 個支那工頭仲要好自豪話自己諗咗好多辦法對付支持工會嘅人 正宗奴隸同奴隸主心態

有邊位係IELTS高分嘅就幫幫手翻譯條片做文宣唔該

推翻依個以正視聽

tui

到自動化一樣失業 班工人只能轉型
你睇tesla就知

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

不過呢套其實唔多關支那侵略事
工作文化衝擊

pish 呀

同我之前IN一間大陸開既補習社咁
問我對OT有咩睇法
又話公司每個月都有1,2次要返星期六
同埋有時有D突然野或者活動要OT
不過會俾返飯錢咁
我聽完覺得好似日日想我OT咁

開頭仲覺得個老細幾醒
有一幕個管理層suggest係房掛一幅美國同中國既畫(?)
跟住個老細話掛美國既就好啦 唔好刺激啲人既情感
話入鄉隨俗
但睇睇下見到話嫌美國人效率低 又唔比組工會
就知道狗改不了吃屎
個種我出左錢我就係上帝既思想真係好痴線
仲有啲人連結婚都要擺埋上公司annual dinner
真係得大陸先可以奴性到咁

留名 今晚睇

有錢請外人打壓工會
冇錢改善員工待遇

嚴重懷疑編輯看沒看過這部紀錄片，內容描述對不上號，時間軸亂套，曲解片子內容。這本身是一個描述工會和企業之間衝突為主旨的紀錄片，被你說成了福耀的歌功頌德片。
---
不是沒看懂，他是故意這麼說。
---
春秋筆法 本文作者為了傳播真的辛苦了

睇真D先屌

只有咁講先會有人會去睇

原來可以用依種方法吸引啲人睇禁片

係只有咁講先唔駛比政府禁

今晚睇咗，好介紹

成套野真係好有香港依家嘅影子

推薦左比老豆睇，同佢講中國商人救美國
唔知佢睇完咩反應

中國人同香港人工作模式應該要消失

幾時拍返套中國既美資血汗工廠

中國人果種集體意識入左dna
以往幾十年不斷靠壓榨勞工階層利益換取經濟成果
當班工人奴隸咁用
美國呢類有基督精神backup既國家唔會做到

入面係講埋將一間工廠入面點樣共產化
仲有好多中共手段 好撚正

其實部份美國人做事態度嚟講的確係比較散渙
呢點唔可以否認
所以工作效率低係事實
其他方面觀點基本上同大家意見一致

利申：美國JJ

Economists會話效率低就要比incentives
共產黨會話效率低就要軍管

睇到有條支那狗牙屎斬斬講點樣搞人地工會支持者就諗起印尼排華

老老豆豆，套野有好多面向，
講議題唔止中美，
我睇一次都唔完全講得曬，
我講左最直觀嘅人權議題，
建議大家睇左先

幾個角度睇
崇尚自由嘅普通人會覺得恐懼被剝削（我啦，我諗都應該係連登仔第一直覺）；
美國人會憂慮哩種風氣蔓延？？
小粉紅睇到中資入美、管美國人會覺得威豬，
唔服從嘅人都係抵死抵炒
我地可能都已經聽過鄰國營商模式有幾黑暗，
但其他國家國民可能冇咁深認識，
由奧巴馬公司推岀來會有啲宣傳效果。

導演並唔係非黑即白、一面倒咁反中，
佢有對比到美國人重視自己大於工作，
會重視有冇安全環境、公平薪酬、工時等等；
相比之下，
中國人服從性高、高層話做就做，
所以就做到冇得抖，「強制勤力」，
（民工未必想做不過聽慣人點都冇得講啲咩）
我睇導演方向係同情中國民工+不滿高層管理手法，
佢反嘅係比美國更加資本主義嘅中國特色社會主義同領導、攀附哩種風氣嘅人，
並唔係全中國人。

知乎新浪youtube等等都有大批小粉紅洗緊套戲，
話中國人好勤力美國人好懶etc，
但係同時都會有清醒少少嘅鄰國人意識到人權問題幾嚴重，
如果有人用暗黑兵法宣傳就希望有用啦，
畢竟鄰國冇netflix，
播下種子都好嘛。

歡迎補充下

一開始打哂飛機咁
勁噁心
但睇落去就會發現係屌中國公司管理層

知乎有人讚左作者高級黑播種，明眼人睇左會知道乜事
直線即刻比人ban，我就係例子

佢講完唔好刺激啲人情緒
之後開幕都係有中國國旗

想問到最後王條仆街仔係咪成家移民美國？叫佢老婆同埋班幼蟲過左去搵佢

希望係。最好多d添。美國式反蝗冇香港人咁斯文架喇

NETFILX咁勁既 由佢未起間廠已經有哂計劃拍片 拍左咁多年

咁少留言？
幫推 睇完更加明白呢個垃圾國家有幾黑人憎
N年前你可以屌鬼佬種族歧視
到左依一刻
成班垃圾仲未知其實係你地既所作所為惹人討厭

今日同個美國白人同事講開呢部野 (我睇咗trailer, 佢同佢老父睇晒). 佢嘅睇法同樓主嘅睇法ok大出入.

屌套野，神撚奇，奧班馬任內引中資來買廠，老婆拍片指出問題，

套戲最後好似係16年？

而家個問題好似被支那強行用高人工解決左？

睇果陣覺得中國同美國根本係兩種思想

中國重產量利益（即係比人榨壓慣）
美國人則重視安全公平（以員工優先）
最後都係靠提高人工去吸引人同埋篩走反抗嘅人

不過想知美國當地其他公司（唔係淨係中國）會唔會都有依個問題？

因為覺得勞資雙方通常都有依種問題

一開始睇見到佢一邊講唔好刺激人情緒，但另一邊又唔理解下美國依邊一啲安全標準

其實始終都係有種財大氣疏，暴發戶無乜料嘅感覺

最後咪又係中美支旗上去，又炒左個鬼佬總經理

根本中美融合唔到，只係用錢㩒低美國姐

（不過我hea睇，可能睇漏好多，個節奏太悶）

或者你可以先睇套戲再討論🙏
因為trailer講得非常少
再講返 我上面有再補充 套戲有相當多面向
並唔係一面倒反中
唔同人睇觀感會唔同一定有
不過都想再講多少少

套戲講加入工會請求否決左，
我再fact check都未見美國廠真係join到uaw。
工會風波其間用左好多手段打壓有意圖宣傳工會嘅工人。

就當戲入面公司隱憂[工會會令工人同公司失去直接溝通]係合理係文化差異問題，
唔洗工會都可以傳達到工人意見，
我相信工人應該有向公司表達安全隱憂，
仍然，有個工人死左。

(單意外套戲冇講)

令到班失業嘅人有工作，係嘅，
但某程度上佢都係利用呢樣野剝削佢地，
係咪因為佢地冇嘢做、你俾嘢佢做、就可以叫佢地唔理安全、為你搏命呢？連病左都唔敢請假？
我相信哩個位要諗下

福耀係有轉虧為盈，
但佢地使用嘅方法係機械化條生產線，
越用越少人，之後的確可能會全廠人都開心，
因為間廠淨返嘅人唔多。

我認為套戲個文化差異係比較深層次，
並唔係你用筷子我用叉果種，
而係對人權嘅睇法，
點樣看待一個人為你工作，
工人同廠之間雙方企喺咩位，

可能我仲後生，睇野仲好理想化啦，
都想睇多啲人地點睇，
多謝巴打寫咁長講我知其他觀點

勤力唔係問題呀
問題係錢幫佢地賺完
我地得到D咩先?
有困難就叫人幫幫手
我地有困難佢地幾絕都做得出
人地美方懶咩? 互相尊重 大家有事真係會幫
唔好講咩話觀點唔同啦
大家一開始個價值觀都唔撚同
大陸唔當人係人 係工具
所以佢地先至勤力做,令到自己有價值唔會咁快比人拋棄
美國係一開始當你係人,
唔會因為你讀唔成書,犯過事,無野做,homeless 而覺得你無價值

但係投票大比數否決咗成立工會 個鎮先前間車廠執咗 好多居民失業 開返呢間都搵唔返以前嘅錢 證明經濟手段的確係好有效 先整窮你 之後點差嘅條件都哽得落

之前85台有套紀錄片叫品牌陷阱
得半個鐘唔算太深入
但都指出全世界既大公司其實都冇當有色人種員工係人

個集講郵輪公司
請左堆南亞人
人工低仲要包生仔
一樣要係唔安全既工作環境做野
有次個印度人意外整到變左殘廢
郵輪公司仆街卸膊唔肯賠

冇話先整窮你既
利申反支那
但美資公司都係仆街黎
當年美國工人成本高又唔炒得咪執左佢
搬去人工平又唔洗安全保障既地方

美領事館見

外爭港權，內除港賊
（爭取民主人權法案，懲處賣港官員）

「反送中」X「五四運動」

#Chinazi

中國人同白人老細都會有壓榨情況出現
重點都係有制度去制衡犯法既人，令壓榨唔會變成常態

但中國係連制度都扭曲哂，退步到19世紀英國工業革命但無人令制度進步到。因為利益實在太吸引，腐蝕咗上流既人

其實睇到哂中共對人權既踐踏，分化，再過橋抽板既劣根性

睇哂,投票果part咪即係藍絲黃絲之爭咁
結果藍絲贏咗,繼續無工會,繼續俾支那佬當狗咁撚
班工人敵不過自動化,咪又係無工開
開廠兩年就賺,賺完班工人又無得分